點解Macbook嘅Magsafe沒有成為主流普及化嘅硬件必需???

買咗部新laptop （Windows）
之前用開係2015年有magsafe嘅macbook
覺得magsafe係理所當然，冇人留意，但係超級好嘅feature

跟住再望返我呢部新laptop
點解仲係用緊20年前嗰種laptop圓形電源插頭嘅？
有人踢到條電線部laptop飛落地下似乎係遲早會發生嘅事？

想問點解到咗2020年
Macbook嘅Magsafe竟然沒有成為主流普及化嘅硬件必需?
點解 multi-touch, usb-c, hdmi, ssd 呢d就變咗主流
而magsafe就冇，甚至連Apple自己都唔再出

要好用，取代唔到先會留低

有人踢到條電線部laptop飛落地下似乎係遲早會發生嘅事

用左十幾年laptop都未發生過同未見過

想叉電果陣搵唔到線就大把 所以全世界先將type C變主流

一個咁低機率會發生嘅事點解你會expect全世界都會在乎

專利同成本

窗口機不嬲都係低級科技20幾年

MacBook ge magsafe 咪即係用磁力吸住
好多都有
不過價格會貴左咋嘛
想平啲咪無

同埋有幾可kick到條線
跨過張枱去叉咩

傳輸效率
機身設計

Type c講緊係一個又可以充電又係一個極快啲數據傳輸接口

而Magsafe只係一個充電速度已經跟唔上時代嘅單一功能接口

就算係好好用，企始終唔係一個「Must」嘅必須品，簡單啲黎講冇咗佢唔會死，好難唔被時代淘汰

同埋現實kick到條線個發生率真係唔高

感覺上好有用 但以我自己經驗計 做咗廿幾年人發生過都唔知有冇兩次

係咪姐係surface個充電位？

我嘅意思係，點解magsafe 發明左咁多年
仲未有人可以結合type c/舊式電源
同magsafe 嘅優點
而係要2選1？

你廿幾歲應該冇聽過以前嘅交通意外口號:

一次意外，足以致命

邏輯上問題

Type c係一個有數據傳輸功能嘅插頭

數據傳輸要安全性

唔會有一個數據傳輸嘅插頭係磁吸式一蚊就甩

所以從根底上就唔會咁做

咁應該要刪除哂所有紅綠燈 逼啲人行天橋/隧道

都唔講磁吸個速率問題，apple個type c講緊係40g每秒，磁吸唔會做到

點解磁吸同數據傳輸唔可以共存???

apple根本所有野都on99

等你發明
我真係要無線傳輸用wifi唔好?起碼唔會俾人踢甩

冇話唔得嘅 戇居啲囉 過過下野冇啦啦kick到停咗 之後又要自己睇番過到邊 你諗下邊間公司會整個咁大缺陷嘅插頭 一定俾人罵爆

其實一樣會飛 macbook個頭係扁
除非你條線係向上/下kick 唔係既都係會飛

用家親身體驗

mac睇落似係多人用，係因為iphone咋傻閪，冇呢隻獅子開大口既iphone, apple根本仲係地底泥。

想出埋成半皮既耳機？

apple根本係因為熱潮，而唔係因為好用

所以個根本問題係冇人會想要一條隨時俾人kick斷嘅數據傳輸線

普通充電斷咗咪再插番，但數據傳輸唔可以話斷就斷

從邏輯上就唔會有廠商整條咁嘅野出黎

所以冇普及就係依個原因

根本成個問題就係
"點解果條 好易kick斷既數據線 冇成為主流？"

只係而家apple熱潮，好多人比apple蒙蔽雙眼。

Surface 果條可以電加data, 不過唔係預你踢到 係方面出入

插usb，sd卡，hdd，mon點樣用wifi?

我之前見過人成部電腦比人一kick ,扯咗落地

magsafe 我覺得最大用處係用磁力吸住，每日叉電嘅時候唔洗插入去個插頭，純粹擺到嗰個位就可以hold 住嚟叉電
依家轉咗type c 頭嚟叉，每日就要隊個頭入個窿度，久而久之個窿變咗老江湖
我依家部MacBook Pro 2020 都窿都開始鬆鬆地
如果apple 可以出返個MagSafe 叉電位就最好，又或者用出面嗰啲磁能頭變返做magsafe，但問題係佢地出嗰啲磁能頭好易壞，插咗入部機又好鬼死難掹返出嚟

所以我唔部MacBook

創意產業老闆表示

?

你自己Google 下，wifi usb, wifi sd card, monitor windows 10都内置有wireless monitor呢個功能啦

我知有
但係唔係咁多人用緊
而且貴
電腦mon冇乜幾多係無線

佢講緊點解近年「多咗」人用...

係，我打漏個"左"字

Amazon 有得賣
type c 公母頭轉 magsafe

是但一部smart TV 插條chromcast已經搞掂

仲要額外買配件咁就講黎冇意思啦
為左用個功能又要買多舊野

其實最好係整曬兩樣
已經windows laptop有兩種差電方式
type c / 圓頭都得
不過apple一定唔會咁做

部電視內置apple airplay/Chromecast 嘅話咪唔洗買

買條呢啲咪係囉

我想講未有iphone個陣 ipod已經多人用

因為歐盟逼佢用統一規格
實際佢又慳左一個位

識人MBP15新機落地一個禮拜就係U 到俾個路人click到條線成部機跌落地機殼變形兼爆mon 要大修

而家surface先有好好用

落街買條磁力type c頭喇
又差電又過data勁過magsafe

瀨咗嘢到時唔好喊

而家 MacBook 啲電都做到一日一叉
有無 MagSafe 已經分別唔大

未拎過部機出街?

拎出街一定要叉住電?幾粒鐘都捱唔到就換機啦